［亞洲股神］已經大手撈俄鋁（孫柏文）

2018-04-09

呢個世界，冇嘢好得過接啲被迫焗沽出來嘅貨。記得08年雷曼爆煲後，當時好多隻股票完全冇人掛牌買。嗰啲被贖回嘅基金，為應付啲客嘅退款，或者係借爆揸到成手貨後被call loan嘅人，唔可以沽啲想沽嘅。只能沽啲沽得，有人接貨嘅。

嗰啲情況撈，不但大減價，沽嗰個仲要當你係大恩人！爽到呢。

上週香港收市後，成日被花旗左膠串係普京BFF嘅總統侵侵，忽然出咗個行政指令，話「制裁」十幾個人同一群公司。榜上有名嘅，就係禮拜一股價跌一半嘅俄鋁（486）。

咁股票上，「制裁」點解？真係好多種解讀。例如，睇沽嘅排牌，美資行啲客就不問價沽。因對花旗國民，如果一個月內唔沽清手上俄鋁股票，就係違法。即係就算係愛股，美帝攞支槍指住你個頭要你沽，都應該係終極「焗沽」啦！

被財仔call loan唔沽貨，最多都係屋企門口淋紅油。美帝叫沽你唔沽，就分分鐘要去關塔那摩享受陽光與海灘。咁香港有啲被罰到high high嘅金融機構，例如揸兜銀行，喺俄鋁跌到仆直時，只准沽唔准買，進一步收窄撈底需求。

俄鋁基本因素係冇問題，鋁價仲要高企。今日跌到落呢個價，就係反映市場覺得佢執笠。所以，你心裡嗰條終極問題：「撈唔撈得？」答案係你覺唔覺得佢會執？我覺得唔會，所以今日大手撈。

不過最後一提，俄鋁今日嘅走勢，就係貿戰嘅第一個核爆試點。大家要預咗你手上啲大價股，他朝君體也相同。到時恐慌性拋售出現，就係可能賣咗俾我呢啲人啦。

孫柏文

炒下2600好過

搵老散接貨

好在入得兩手

高j 好似仲有機喎

等幾耐先賺到錢？

燈王

$2.6撈果個？

琴日諗住經中銀買五千股
點知唔俾買

點架資本家股神 2.8入而家日日跌

又話自己咩派經濟專家 金融大鱷

跌三十幾四十個%先反彈5%, 幾時入先係時機？

條傻kai
入左幾多
柒頭皮

仲蝕埋呢幾日恆指一千點
既機會成本

2億股成交量

2.8撈 而家賺緊幾多

9成想挑戰我師父地位

吹到似層層 點知

佢$2.x 叫人買跌到$0.8果隻彩星玩具呢？

呢隻又係

彩星玩具見月明（孫柏文）

由2016年尾開始，孫柏文都一路叫大家買彩星玩具（869）。原因得一，就係佢市值15億，坐擁十億現金，佢嘅玩具業務，冇理由只值五億咁少。

當然，市場唔係傻得晒，當時有咁嘅估值，係因為佢嘅主打，忍者龜，不但被視為唯一產品。最慘就係喺2015同2016年初兩齣電影後，銷路一落千丈。

咁我喺2016年尾話，彩星玩具將會有隻新玩具，叫百獸王Voltron面世，而將會好好賣。當時，呢個預測連公司管理層自己都唔信。隻玩具喺2017年初開售，不斷賣晒。睇美國啲炒玩具網，出現大幅嘅溢價。

亦因忍者龜2016年上半有電影出，所以2017年同期要發盈警。彩星去到五月開始追貨，而喺五至九月，不斷進行股份回購。股價亦硬正。我當時真係諗住等到2018年出2017全年業績時，隻嘢不但有錢賺，仲要卒只證明唔係靠單一產品，股價就爆升。

點知，係佢好大嘅客戶，玩具反斗城喺九月申請債務重組，連我都嚇親。因佢欠彩星嘅金額，等於2016年下半年加2017年上半年嘅盈利。彩星股份回購，亦消聲匿跡。我都係諗住等到業績，先會有update。

點知，上個月，彩星玩具又動用現金回購股份。遇著消息傳出，美國玩具商唔會受玩具反斗城債務重組影響，又要百獸王卡通繼續非常叫座，連帶玩具超好賣。今次仲唔係守得雲開見月明？2017年業績，比有電影出街嘅2016年唔會輸蝕，到時甩咗「獨腳戲」之估值，可以好快見兩蚊。

孫柏文

又炒忍者龜概念
意馬二世

呢條友啲一注獨贏系列
有邊一次唔係輸到攤攤腰？

咁買我不如日日場場波買客主或5美仙入vix唔好起碼有數圍，叻仔嚟

輸死未

得唔得架？

條on9到底知唔知咩叫sanction

信佢真係害死人，好在大部份銀行已經比賣唔比買

條友不嬲on9

夠鐘補倉啦CHING

溝貨

中呀

叻仔黎嫁

一日未沽貨都未分勝負

All in 啦仲講

1.68
點睇清

呢條友同火燎森真係孖寶兄弟

又20% 廢撚到

Standard Chartered Hong Kong has stopped accepting buy order for RUSAL (Stock Code: ) for compliance reasons. Sell orders are not impacted. We will continue to monitor the situation and adjust the arrangement accordingly. In addition to Online Securities Trading, starting from mid-April 2018, the Bank will also implement the two factors authentication by sending one-time password to your mobile when you log into SC Equities. Please keep your mobile number record up to date with the Bank through branches. Details: EN: 28868868

條友入左好多
九成九昆鳩老散接佢貨啦

銀行救左幾多老散

證券行仲比買

但銀行害孫生出唔到貨

渣打又贏

隔左一排又會出文話自己當日低買高位走晒有賺

一定啦，財演 = 神棍騙子

而家仲邊有承接力 想走都走唔到